1. Merge/pull request (как работает, как создать и зачем нужен) 
Запрос на слияние веток, нужен для того чтобы перенести функциональность из одной ветки в другую.

2. Rebase (как работает, как изменить коммит мессадж, как подтянуть изменения в свою ветку из родительской)
Способ слияния веток, позволяет переписать историю ветки, придав тот который нам нужен.

3. Магические файлы (.gitignore) 
Это список в котором указываются файлы которые необходимо скрыть от системы контроля версий(напр. временные файлы и папки, файлы с паролями и т.д)
 
4. Как отменить последний commit? 
git reset или git revert

5. Для чего нужна команда git stash? 
Для того чтобы сохранить текущее состояние рабочего каталога в хранилище незавершенных     изменений, которые можно в любое время применить обратно.

6. Можно ли объединить несколько коммитов в один? 
команда git rebase

7. Как отменить «git add» до коммита?
командой git reset 

8. Как изменить стандартный редактор в git?
Переменная GIT_EDITOR, напр. GIT_EDITOR=nano (ставим nano редактором по умолчанию)

9. Как сравнить две ветки и посмотреть изменения? А как сравнить 1 файл на 2 разных ветках? 
git diff <ветка1> <ветка2>, git diff <ветка1> <ветка2> -- <имя файла>

10. Можно ли узнать, смерджена или нет ветка в master? 
git branch --merged master

11. Что такое cherry-pick? 
Команда git cherry-pick берёт изменения, вносимые одним коммитом, и пытается повторно
применить их в виде нового коммита в текущей ветке. Эта возможность полезна в ситуации,
когда нужно забрать парочку коммитов из другой ветки, а не сливать ветку целиком со всеми
внесёнными в неё изменениями.

12. Как создать локальную ветку и отправить её на удалённый сервер? 
командой git checkout -b <название_новой_ветки>, чтобы создать новую ветку из текущей. 
далее командой git push -u origin <название_ветки>

13. Отличие git reset от git revert 
git revert безопасный способ отменить операцию без потери истории коммитов
git reset это мощный способ отменить операцию. Существует три возможных аргумента:
--mixed
--soft
--hard

14. Как посмотреть текущее состояние репозитория?
Команда: git status

15. Как посмотреть историю изменений?
Команда: git log

16. Для чего может понадобиться mergetool? 
Для разрешения merge конфликтов
